\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}

% 20 minutes presentation time


\title{Investigation sur les différences dans les interactions
  enseignant-élèves selon le sexe de l’élève dans les classes
  de physique}
\subtitle{Une étude pilote }
\author{Sofia Vallecorsa \& Paul Maley}
\date{29 juin 2017}

\begin{document}

%% Titlepage
\frame{\titlepage}

%% TOC
\begin{frame}
\frametitle{Table de matières}
\tableofcontents
\end{frame}

%% Introduction
\section{Introduction}
\begin{frame}
\frametitle{Introduction}
\begin{itemize}
\item L'inégalité d'emploi entre hommes et femmes dans les métiers STEM est une évidence.
\item Les origines de cet inégalité (sur tout concernant le part joué par la scolarité) sont le sujet de beaucoup d'études.
\item Notre projet propose d'investiguer une seule cause potentielle parmi beaucoup -- l'interaction enter enseignant et élève.
\end{itemize}
\end{frame}

%% Problématique
\section{Problématique}
\begin{frame}
\frametitle{Problématique}
\begin{block}{ }
Y a-t-il une différentiation dans les interactions enseignants-élèves entre les élèves masculins et les élèves féminines dans les écoles secondaires en Suisse Romandes?'
\end{block}
\end{frame}

%% Méthodologie
\section{Méthodologie}
\subsection{Méthodologie standarde}
\begin{frame}
\frametitle{Méthodologie standarde}
\begin{itemize}
\item La méthodologie ``standarde'' pour chercher une telle différence serait d'enregistrer des séance de classe et d'analyser
les interactions selon un cadre théorique. La théorie des actions didactiques conjoints (TADC) semble être un bon choix.
\item Une telle analyse permettrait d'observer des différences mais pour en venir à la raison d'être de ces différences il faudrait articuler ces obsevations avec des entretiens enseignants.
\item Pour comprendre si ces différences sans généralisés ou des cas isolés il en faudra beaucoup de vidéos.
\item Cette approche est limitée par le temps qu'il faut pour analyser des séquences vidéos mais aussi par des questions
légales -- vision des vidéos par autrui.  
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Notre approche}
\begin{frame}
\frametitle{Notre approche -- le questionnaire}
\begin{itemize}
\item Nous avons imaginé une approche alternative.
\item Utiliser un questionnaire où chaque question propose:
  \begin{itemize}
   \item Une situation et le début d'une transaction didactique en classe
   \item Deux options pour comment poursuivre la transaction 
  \end{itemize}
\item Le questionnaire est presenté aux répondants comme une étude sur ``la posture didactique'' de l'enseignant(e).
\item Le répondant est encouragé de visualiser la situation et choisir la réponse la plus apte. 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Notre approche -- fonctionnement}
\end{frame}


%% Analyse
\section{Analyse}
\begin{frame}
\frametitle{Analyse}
\end{frame}

%% Conclusions
\section{Conclusions}
\subsection{Conclusions d'étude pilote}
\begin{frame}
\frametitle{Conclusions}
\end{frame}

\subsection{La suite}

\section{Annexes}
%% Bibliographie
\begin{frame}
\frametitle{Bibliographie}
\end{frame}

\end{document}
